﻿ Vì_sao nghệ_sĩ chưa kê_khai thuế_thu_nhập ?
- Theo qui_định thì 28-2 là hạn chót nộp kê_khai quyết_toán thuế_thu_nhập 2004 , nhưng đến nay vẫn chưa thấy tờ khai thuế nào của các ca_sĩ . Với tình_trạng quan_tâm về TTNCN của nghệ_sĩ như trong thời_gian qua thì khả_năng số nghệ_sĩ có kê_khai quyết_toán thuế không cao .
Vậy cơ_quan thuế sẽ làm_gì ?
- Cục Thuế sẽ tiếp_tục gửi thư đến các nghệ_sĩ để thông_báo cho họ về những ưu_đãi TTNCN mà họ được hưởng . Pháp_lệnh TTNCN đã qui_định rõ các biện_pháp chế_tài , nếu kê_khai gian_dối có_thể bị phạt từ 1-3 lần số thuế phải nộp , hoặc bị thu_hồi giấy_phép hành_nghề . Trường_hợp không đăng_ký , kê_khai thuế thì cơ_quan thuế có quyền truy_thu tiền thuế , tiền phạt kể từ khi có thu_nhập chịu thuế .
Hiện_nay cả TP có khoảng 100.000 người đang nộp TTNCN , năm 2004 đã nộp 1.600 tỉ đồng và dự_kiến năm 2005 nộp 2.100 tỉ đồng . Cho_đến nay cơ_quan thuế chỉ mới thu được TTNCN của nghệ_sĩ do các công_ty biểu_diễn nhà_nước , công_ty có vốn nước_ngoài khấu_trừ trước khi chi_trả thu_nhập . Chưa thu được TTNCN của các nghệ_sĩ tự kê_khai thuế .
Thưa ông , khi có thu_nhập chịu thuế , người_dân phải tự đến kê_khai thuế hay đợi cơ_quan thuế mời ?
- Theo pháp_lệnh thuế , người_dân khi phát_sinh thu_nhập đến mức phải chịu thuế thì_phải có trách_nhiệm đăng_ký , kê_khai thu_nhập và cơ_quan thuế có trách_nhiệm hỗ_trợ , hướng_dẫn người_dân thực_hiện . Cơ_quan thuế sẽ hướng_dẫn qua nhiều hình_thức : trực_tiếp tại Cục Thuế TP , qua điện_thoại , email , web của Cục Thuế TP.HCM tại địa_chỉ http : / / www.hcmtax.gov.vn .
T.TU .
